[集思廣益]學英文方法

是咁的
小妹想學好啲英文 當增值下自己
除左睇劇同打機之外
各位仲會用咩方法黎令自己識多啲英文生字

利申：買過vocab書但好難入腦 唔會特別印象深刻
好似水過鴨背咁

揾我補習

偏向想自學多

死背係難入腦，盡量諗吓啲生字嘅意思

有隻學字方法係用prefix / suffix (唔肯定係咪 ) 推敲返隻字出黎
諗住研究下

或者英文都可以好有趣
例如macro- 大
micro-小

都可以一試
但係係你英文基本功唔夠嘅時候
温呢啲會仲複雜

小妹以前讀英文中學 都叫識幾隻盲字
但有時要用英文溝通既時候就發現自己load唔到應該用咩字
好似八達通負錢咁 no remaining 又好似表達唔到佢負錢既意思
所以先想學好啲英文

巴打可唔可以分享多啲 或者有冇例子
係咪即係有個畫面咁記？

如果oral就普通 ran out of money 就得
咁睇黎你要努力學多啲vocab

我叫佢top up later , no money already
後尾google返先知有個講法係ran out of value

我驚睇戲打機學既字唔係太應用到係日常生活

聽日試試用巴打個方法 唔該曬

推

我睇talk show學
睇電影美劇反而學唔到

TED TALK

想問吓唱英文歌嘅歌手
係唔係唔跟歌詞唱

過嚟練Oral

例好唱can 但歌詞係could

如

我都努力緊

睇英文報紙

上tg 同人傾英文

例如唱Truth though歌詞係Checked off